本港單日增10宗確診「平紀錄」 大部份有外遊紀錄；周巧兒寵物狗死亡

武漢肺炎繼續蔓延全球，香港連日錄得多宗輸入確診。本港今日（17日）新增10宗確診個案，是繼2月9日包括打邊燼家族在內新增10宗確診個案後，再一次出現大量個案，而今日大部份均從外國返港。截至目前為止，本港累計確診個案增至167宗。今午衞生署記者會時，已確認有5宗確診及3宗初步確診。據悉，晚上本港再多5宗確診武漢肺炎個案，其中3宗為今午初步確診病人，晚上證實確診；另外2宗個案的詳情尚待公佈。

另外，第85宗個案的馬主周巧兒，其寵物犬早前曾驗出低程度感染，成為本港首例，而狗隻稍後多次檢驗並兩度呈陰性後，已交還予周巧兒。漁護署表示，該犬隻據悉昨日已經離世，而狗主不願意為狗隻進行驗屍，未知是否與武漢肺炎有關。

●第159號個案：69歲男子，與太太2月13日至3月12日到過倫敦、西班牙及巴黎，3月12日於法國乘坐國泰CX260班機返港。他留意到西班牙疫情肆虐，故返港後一直留在油麻地彌敦道337-339號金滿樓的辦公室，太太則一直在家。他報稱3月15日開始肚瀉、肌肉痛，3月16日到伊利沙伯醫院急症室求診，今日確診。他發病期間曾到旺角新填地街街市，以及附近餐廳，也曾到過中銀及匯豐分行。他的太太沒有病徵，將會入住檢疫中心。

●第160號個案：18歲女子，於瑞士攻讀大學，3月9日開始喉嚨痛及咳，3月14日由瑞士坐飛機到倫敦，再由倫敦坐英國航空BA33班機前往吉隆坡，轉坐馬來西亞航空MH78，3月16日抵港。她之後曾到赤柱的卓健醫療中心求醫，診所轉介她到東區醫院檢查，今日確診。

●第161號個案：37歲國泰空中服務員，居於屯門市廣場，3月7日因工作關係由香港乘CX315航班到西班牙馬德里；逗留2至3日後，3月10日乘CX320由馬德里返港，她於兩班航班均是服務商務艙旅客。她3月11日到港後，乘坐E33巴士回家，翌日因發燒及喉痛到屯門看醫生，3月13至15日在家，到過附近快餐店，3月16日到金鐘卓健醫療中心接受年度身體檢查，因有病徵，醫生轉介她到公院，今日確診。

●第162號個案：36歲男子，疑屬本地個案。他有慢性病患，與太太居於御金國峯7座。他是一名學生，就讀網上課程，故大部份時間在家，3月8至9日分別與兩班朋友飯敍，其中1名在席的朋友曾到瑞士，1周前發燒及咳嗽，衞生署正追蹤該名朋友是否源頭。

●第163號個案：30歲女子，居於薄扶林道86號嘉瑜園，2月27日離港，3月5日於巴黎坐英國航空BA325班機，乘商務客位前往倫敦，3月6日轉乘國泰CX254航班回港。她報稱3月10出現流鼻水及發燒症狀，3月15日感到乏力，3月16日到瑪麗醫院求醫，今日確診。她的丈夫3月15日也因不適入院，但仍未有詳情。

●第164號個案：21歲男大學生，1月6日回到倫敦讀書，3月15日乘CX5734航班，經吉隆坡轉乘BA033於昨晚9時許到港。他因3月10日出現咳嗽症狀，在香港機場申報有病徵，落機後隨即送到廣華醫院。

●第165號個案：24歲男子，於丹麥工作了6個月，2月29日到巴黎遊玩，3月5日轉到西班牙，並於3月10日回到丹麥。他於3月16日在哥本哈根乘搭QR160航班去多哈，轉乘QR818航班返港。他報稱3月5日在西班牙時已有流鼻水病徵，故抵港後被送到瑪嘉烈醫院。他透露在西班牙期間，一名朋友於3月11至16日經泰航返港同樣出現不適，被送到屯門醫院。

●第166號個案：27歲英國留學生，1月11日開始在英國，3月15日乘搭英國航空BA27班機的商務客位回港。他因為3月10日已有咳嗽症狀，3月16日晚抵港後隨即送到明愛醫院。

醫院管理局總行政經理（醫療成效及科技管理）庾慧玲表示，過去24小時公院新增160宗（76男84女、年齡由7個月大至86歲）懷疑個案，目前仍有254名病人留院接受隔離。過去24小時再多4名確診病人（51號、74號、101號、115號）出院，現時共有91名確診病人及1名疑似病人康復出院，仍有67名確診患者住院，1人情況仍然危殆（119號），其餘66人情況穩定。

●第167號個案：25歲男子，無病徵。病人居於黃大仙彩輝邨彩華樓，與147、148號個案，山頂夫婦同乘坐3月10日由美國波士頓返港的CX811航班，被列為輸入個案的密切接觸者。

●第168號個案：43歲男，居於灣仔尚翹峰2座。病人3月11日從瑞士蘇黎世乘坐LX138航班返港，被列為輸入個案。

不得不承認支那d宣傳戰真係好撚勁

點解唔係主人死
隻狗無辜

隻狗似比周巧兒整死
個女人好撚陰毒

狗狗

唔俾同隻狗驗屍？ 9成9係俾主人殺害啦，叫黑警查下好喎

應該只係老死 話成17歲

咁17歲 困係政府到十幾日，真係易死

鳩溶去咗邊

隔離抽血 搞一搞 唔適應就瓜老襯

中咗未